【又釋法？】12大專學生會聯署聲明 指討論港獨無違《基本法》 符合第27條

【封殺民主牆】12大專學生會聯署聲明 指討論港獨無違《基本法》

2017-09-16 22:38:41 HKT

大學校園港獨爭議未停，8間資助大學聯同公開大學、樹仁大學，共10間大學校長昨日（15日）發表聯署聲明反對港獨，指港獨違反《基本法》。12間大專院校學生會今發聯署聲明指校方不支持港獨，但大學生師生享有討論港獨的言論自由，促請校方停止混淆視聽。

12間大專院校學生會，包括城巿大學、恒生管理學院、浸會大學、科技大學、
嶺南大學、珠海學院、高等教育科技學院、教育大學、香港大學、公開大學、
樹仁大學及中文大學，聯署聲明指討論港獨絕對符合《基本法》第二十七條，有權作出討論。

另外，香港前途關注組在其facebook指已去信英國愛丁堡大學學生會，就該校候任校長馬斐森，昨聯署譴責港獨言論表達不滿。關注組指信中亦有建議該校生會，公開要求馬斐森確保愛丁堡大學校園內有討論香港獨立，以及蘇格蘭獨立的自由。他們認為一種行為違法，並不代表討論有關行為亦屬違法，舉例指不少中學辯論比賽都以安樂死為題。
<蘋果>

第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

基本法第27條保障言論自由

《基本法》第二十七條規定，香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。據了解，聯署的醫生諮詢法律意見後，認為醫委會專業守則限制醫生自我宣傳的條文，可能違反上述《基本法》保障港人的權利，並可能牴觸人權法，法律意見又指言論自由應只在涉及誹謗、危害國家安全或社會秩序時才受限制，醫生宣揚個人資料應不受此限。

細心睇《校長聲明》, 其實都無話唔比討論

支那國既「七不講」！

係時候劃條線 封你門

跟著23條立法

跟著本地23條立法

真心覺得佢地只係做比上面睇
佢地連自己個名都冇寫上去
佢地愈出黎講禁 只會不停搞大件事
唔講過兩日就冇人記得
校長們應該冇咁蠢掛?!

漢字版：
我們珍惜言論自由，但我們譴責最近濫用言論自由的行為。言論自由並非絕對，有自由就有責任。
=> 遣責緊共匪向佢地施壓 及共媒鳩UP

所有下列的大學，特此聲明，不支持「港獨」，並認為這是違反基本法。
=> 違反"現在"的基本法

講出黎既說話唔係重點, 無講既說話先係重點

校長無講D乜?
(1) 校長無講話校園唔准講港獨
(2) 校長無講話基本法唔可以條改
(3) 校長無講話港獨唔合理 / 唔可能
(4) 校長無講「不支持「港獨」」既理由, 係被迫定係點
(5) 前後兩句說話係分開, 校長無講「港獨」係「濫用言論自由」. 校長無講「濫用言論自由」實際係指D乜
(6) 校長無講「有自由就有責任」入面既責任係乜野責任。若果行使港獨的言論自由, 校長要求大家有責任實際行動？

大公報炮打司令部

班校長本身有幾個以前先話支持學生
老實講要投共都無可能咁快 仲要一齊出聲明 擺明就係被施壓
不占我相信沈祖堯係真心

聯合聲明咁撚短

擺明就係好多野係無共識

能夠有共識既野, 都留在好多空間去各自表述

無講既野, 就係重點, 就係校長之間無共識既事黎

連"反對"都無講,只係話"不支持"
反對同不支持兩回事來

無理大 寫咩資助八大

理大無學生會呀

岩岩睇到你想講咩了

仲有單程證

do not support
每隻字都計過晒數

「反對」係達唔到共識

只能達到既共識係「不支持」,
意味其中有校長話要保持「中立」

呢D字眼, 出黎做過野既人, 就會識睇,
D學生無社會經驗, 佢地未GET 到